\newenvironment{rpgSpell}[2]{
  \rpgSpellHeader{#1}{#2}
  \begin{rpgSpellProperties}
}
{
  \end{rpgSpellProperties}
}


\newcommand{\rpgSpellHeader}[2]{
  \subtitleparagraph{#1}{#2}
  \vspace{-3ex} % subtitlesection artefact; topsep also changes bottom spacing.
}

\newenvironment{rpgSpellProperties}{
  \begin{description}[font=\normalfont\textbf,noitemsep,topsep=1ex,leftmargin=1em]
}{
  \end{description}
}

\newkeycommand\setRpgSpellProperties[
  cost=,
  castTime=,
  range=,
  target=,
  duration=,
  components=,
  specialization=
  ]{
    \printItemIfNotEmpty{\spellcostname:}{cost}
    \printItemIfNotEmpty{\spellcasttimename:}{castTime}
    \printItemIfNotEmpty{\spellrangename:}{range}
    \printItemIfNotEmpty{\spelltargetname:}{target}
    \printItemIfNotEmpty{\spelldurationname:}{duration}
    \printItemIfNotEmpty{\spellcomponentsname:}{components}
    \printItemIfNotEmpty{\spellspecializationname:}{specialization}
}

% Esto funciona, pero para la casuistica especifica dentro de newkeycommand parece no funcionar.
% \newcommand{\printItemIfNotEmptyValue}[2]{
%   {\def\tmp{#2}
%   \ifx\tmp\empty
%       % Empty value :)
%   \else
%       \item[#1:] #2
%   \fi}
% }